Các package phục vụ React còn được sử dụng(tương thích với React18): K tính các package hệ thống như babel webpack, hay các package tool như ngrok eslint husky or redux,... Chỉ các thư viện hỗ trợ tạo component UI

react-transition-group => thư viện giúp làm việc với css transition

react-bootstrap bootstrap => bộ thư viện UI

react-router-dom => giúp định tuyến

@mui/material => thư viện UI

uuid => thư viện sinh id ngẫu nhiên dù React18 có useId nhưng k mạnh bằng

react-calendar => thư viện hiển thị cuộn lịch và customize

react-cssfx-loading => thư viện tạo thanh loading được xây từ css thuần

react-modal => hiển thị 1 cái modal dialog

senmatic-ui-react senmaticui-css => thư viện UI

react-awesome-reveal => tạo animation basic, có thể custom với css

react-burger-menu => tạo animation cho thanh menu dọc thg khi màn hình nhỏ

react-slick slick-carousel => tạo carousel slider

react-player => thư viện custom play video rất mạnh, support đủ thể loại video từ nhiều nguồn nổi tiếng

screenfull => dùng full màn hình

react-beautiful-dnd: tạo list draggable

react-trend: vẽ đường line

react-md-spinner: tạo spinner basic

react-avatar-edit: edit ảnh làm avatar. Có 1 thư viện tương tự là react-avatar-editor nhưng k hoạt động tốt

react-paginate: tạo component phân trang

react-grid-layout: tạo grid draggable items

react-rainbow-component: thư viện UI

reactflow: thư viện tạo flow chart rất mạnh

react-dnd: drag drop rất mạnh trong React

react-select: tạo đủ kiểu component input cho React

react-markdown: thư viện giúp render từ kiểu markdown ra văn bản đẹp

react-color: chuyên cung cấp đến 13 kiểu color picker

react-hook-form: tạo form, là thư viện mạnh hơn formik vì nó tối ưu hóa render

formik: thư viện xử lý form

recharts: thư viện vẽ biểu đồ trông khá tĩnh và đơn giản

react-content-loader: thư viện tạo component loading animated skeleton

react-window: thư viện giúp hiển thị 1 phần dữ liệu cực lớn

react-icons: thư viện tổng hợp mọi icon miễn phí từ tất cả các nguồn

react-autosuggest: tạo autosuggest khi gõ input, chỉ được với input text

react-datepicker: chuyên tạo date picker

highcharts-react-official highcharts: tạo graph đẹp

react-hot-toast: thư viện notifications ok cho react18

react-awesome-slider: thư viện slider page cho react18



Các thư viện chỉ dùng được cho phiên bản React17, k hỗ trợ React18:
react-reveal => thư viện animation cực kỳ mạnh, hiệu ứng tương tự như việc tạo slide thuyết trình. Ta k custom sâu vào bên trong được. Mọi thứ có hết ở: https://www.react-reveal.com/examples/ => nếu dùng animation nên nghĩ tới nó đầu tiên với React17, tốt hơn cả Spring này nọ

google-map-react => thư viện giúp hiển thị map, có thể điều khiển hiển thị gói trong 1 container, có thể nhập vào tọa độ để đánh dấu pin point trên google map. Nó có điểm lợi là dùng google map API và dù k load được google map api nó vẫn có thể hiện map bth. Người dùng có thể tương tác và custom mọi thứ với map. Nó chỉ hoạt động tốt với React17, với React18 phải bỏ StrictMode.

react-vis => tạo data visualization biểu đồ, có nhiều loại biểu đồ mang tính học thuật cao mà highchart k có, nó chỉ tương thích với React17



Các thư viện khác phía front end nhưng bỏ: Các thư viện này đa phần k còn hỗ trợ React18, có nhiều thư viện rất mạnh nhưng vẫn chưa có bản thay thế

react-anime => thư viện tạo animation với ưu điểm package cực kỳ nhẹ, nó có thể tạo nhiều animation hay thậm chí là hiệu ứng scroll parallax. K hỗ trợ React 18, nó xuất phát từ anime.js dùng cho dự án html css thuần. Hiện cũng có nhiều thư viện animation mạnh hơn nếu dùng với version cũ

react-draggable-slider => thư viện tạo slider drag được bằng chuột, nhưng chỉ hoạt động với React16 nên bỏ

react-photo-gallery => thư viện hiển thị nhiều photo rất đẹp nhưng chỉ tương thích react16

react-credit-cards => tạo component hiển thị như thẻ ngân hàng, cũng chỉ tương thích react16

react-dates => tạo date picker chỉ tương thích react16

react-notification-system => tạo các loại card thông báo, chỉ tương thích React16

dvaJS => là 1 lib làm vc với các ứng dụng react, nó cung cấp 1 plugin là dva-loading. Thừa thãi
redux-waiters => cx là 1 middleware nx. Nó lấy ý tưởng từ dva-loading, react-wait, redux-thunk, redux-act để tạo nên 1 thư viện giúp kiểm soát trạng thái 1 action đang load hay đã thực hiện xong mà kp code đi code lại cái logic kiểm tra đó nh lần. Có thể dùng kết hợp với redux-thunk. Thừa thãi

react-hot-loader => load component theo thời gian thực, chỉ dùng được với React17 nhưng h cũng chả cần nx

fontfaceobserver => thư viện giúp load font chữ check có khả dụng k => điều này là k cần thiết


